\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{slashbox}

\title{Ordinamento numeri reali}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 7, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Contronto per inclusione}

Cerchi concentrici, quello dopo include quello prima:
\begin{enumerate}
    \item $\mathbb{N}$
    \item $\mathbb{Z}$
    \item $\mathbb{Q}$
    \item $\mathbb{R}$
\end{enumerate}
\section{Divisioni di $\mathbb{R}$}

\subsection{Razionali e irrazionali}

\begin{itemize}
    \item Razionali: $50\%$
    \item Irrazionali: $50\%$
\end{itemize}

\subsection{Calcolabili e non calcolabili}

\begin{itemize}
    \item Calcolabili razionali
    \item Calcolabili irrazionali
    \item Non calcolabili irrazionali
\end{itemize}

\section{Cardinalità e numerosità}
\textbf{Corrispondenza binuvoca:} Ad un elemento dell'insieme $A$ corrisponde uno e un solo elemento di $B$ e viceversa

\section{Cardinalità negli insiemi infiniti}
La \textbf{cardinalità} di un insieme corrisponde al numero degli elementi che contiene \\
Esempio del paradosso di Hilbert per comprendere cardinalità infinita\\
Esempio: La cardinalità di $\mathbb{N}$ è uguale alla cardinalità dei numeri pari di $\mathbb{N}$ che è uguale alla cardinalità dei numeri dispari di $\mathbb{N}$

\section{Numerosità}
Un insieme infinito si dice \textbf{numerabile} se posso assegnare ad ogni suo elemento un numero naturale.
Per farlo, deve avere la \textit{stessa cardinalità} dell'insieme $\mathbb{N}$

\subsection{Numerosità $\mathbb{Q}$}
\begin{enumerate}
    \item Creo una tabella infinita indicizzata in cui entrambi gli indici sono numeri naturali
    \item L'intersezione di due caselle contiene la frazione $\frac{\textit{primo indice}}{\textit{secondo indice}}$
    \item Assegno ad ogni casella un numero, procedendo diagonalmente
    \item (1;1), (2;1), (1;2), (1;3), (2;2), (3;1), \dots
\end{enumerate}

\begin{tabular}{|l||*{7}{c|}}\hline
    \backslashbox{Denominatore}{Numeratore} &\makebox{1}&\makebox{2}&\makebox{3}&\makebox{4}&\makebox{5}&\makebox{\dots}\\ \hline\hline
    1       & $\frac{1}{1}$ & $\frac{2}{1}$ & $\frac{3}{1}$ & $\frac{4}{1}$ & $\frac{5}{1}$ &\\[10pt]\hline
    2       & $\frac{1}{2}$ & $\frac{2}{2}$ & $\frac{3}{2}$ & $\frac{4}{2}$ & $\frac{5}{2}$ &\\[10pt]\hline
    3       & $\frac{1}{3}$ & $\frac{2}{3}$ & $\frac{3}{3}$ & $\frac{4}{3}$ & $\frac{5}{3}$ &\\[10pt]\hline
    4       & $\frac{1}{4}$ & $\frac{2}{4}$ & $\frac{3}{4}$ & $\frac{4}{4}$ & $\frac{5}{4}$ &\\[10pt]\hline
    5       & $\frac{1}{5}$ & $\frac{2}{5}$ & $\frac{3}{5}$ & $\frac{4}{5}$ & $\frac{5}{5}$ &\\[10pt]\hline
    \dots   &             &             &             &             &             &\\[10pt]\hline
    \end{tabular}

\end{document}